\section{Besluit}
\label{cha:besluit}
Binnen deze P\&O is het de bedoeling de werking van slimme energiewoningen te visualiseren. Om tot een werkend geheel te komen, moeten verschillende stappen doorlopen worden. Voor de demonstratie is het principe dat, als de gebruiker zijn voorkeuren heeft ingesteld op de website, de optimalisatie wordt berekend en de verschillende toestellen in het huis op het berekende tijdstip in werking treden. Dit gebeurt niet zomaar en de informatie legt een hele weg af. De voorkeuren worden van de site ingeladen in de database en het centrale controle programma treedt in werking. Hierdoor wordt de optimalisatie gerund. Met andere woorden GAMS treedt in werking door gegevens in te laden enerzijds uit de database, anderzijds uit Excel lijsten. Zijn resultaat zal het weer inladen in de database. Uit die resultaten zal er informatie op de site worden weergegeven aan de gebruikers. Dezelfde resultaten zullen echter via de arduinos worden doorgegeven met RF-communicatie aan het modelhuisje. Hierdoor zullen de de toestellen de gewenste simulatie ondergaan. Dit alles om een duidelijke visualisatie te bekomen die begrijpbaar en uitnodigend is voor zowel middelbare als lagere schoolkinderen.

De optimalisatie op zich gebeurt echter niet zomaar. Dit theoretisch gedeelte kan men beschouwen als een apart deel. Hierin is het de bedoeling met de gegeven inputwaarden tot een, wat voor zich spreekt, optimale oplossing te komen. Die optimale oplossing bestaat uit een zo laag mogelijke kost zoeken en tegelijk zoveel mogelijk gebruik maken van de hernieuwbare energie die het huis zelf genereert. Het is duidelijk dat deze elkaar aanvullen, door gebruik van hernieuwbare energie moet men geen energie van het net gebruiken waardoor er geen kost is. Hierin is de kost van de aanleg van de zonnepanelen niet ingebracht.

Het is duidelijk dat door gebruik van slimme energiewoningen men het energieverbruik op een vernieuwende manier aanpakt. Men probeert de piekmomenten te vermijden en de vraag flexibel aan te passen aan het aanbod van zowel hernieuwbare bronnen als het net. Als deze methode op grote schaal wordt toegepast, kunnen bijkomstige piekcentrales wegvallen en kunnen misschien zelfs black-outs worden voorkomen.   




%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "thesis"
%%% End: 
